% @Source YM
% @Difficulté 1
% @Packages tdsfrmath
Soit $ABCD$ un rectangle de centre $I$ et $M$ un point quelconque.

\begin{enumerate}
  \item Construire une figure représentant la situation.

        \faHandPointRight[regular] \textit{Voir figure}
  \item Construction du point $N$ tel que $\V{MN}=\V{AB}+\V{CI}+\V{BC}$

        \faHandPointRight[regular] \textit{Voir figure}
  \item Prouvons que $\V{MN}=\V{AI}$
        \begin{align*}
          \V{MN} & =\V{AB}+\V{CI}+\V{BC}                                                           \\
          \V{MN} & =\V{AB}+\V{BC}+\V{CI} &  & \longleftarrow \text{\lightfont Relation de Chasles} \\
          \V{MN} & =\V{AI}                                                                         \\
        \end{align*}
        Le quadrilatère $AINM$ est donc un parallélogramme.
\end{enumerate}
\begin{center}
  \textbf{\large Figure}
  \medskip

  \begin{tikzpicture}[x=7mm,y=7mm,%
      legende/.style={midway,above,sloped,font=\scriptsize},
      every label/.append style={font=\scriptsize}]
    \draw[thin,black!50,step=7mm] (0,1) grid (8,8);
    \coordinate[label=below left:$A$] (A) at (1, 2);
    \coordinate[label=right:$B$] (B) at ($(A)+(6,0)$);
    \coordinate[label=above:$D$] (D) at ($(A)+(0,4)$);
    \coordinate[label=above right:$C$] (C) at ($(B)+(0,4)$);
    \coordinate[label=below:$\mathtt{I}$] (I) at ($(D)!0.5!(B)$);
    \coordinate[label=above left:$M$] (M) at (2, 5);
    \node[cross=2.5pt,colorSec] at (M) {};
    \draw[very thick,colorPrim] (A) -- (B) -- (C) -- (D) -- cycle;
    \coordinate (AB) at ($(B)-(A)$);
    \coordinate (CI) at ($(I)-(C)$);
    \coordinate (BC) at ($(C)-(B)$);
    \coordinate[label=above right:$N$] (N) at ($(M)+(AB)+(CI)+(BC)$);
    \draw[very thick,-latex',colorSec] (M) -- (N) node[legende] {$\V{AB}+\V{CI}+\V{BC}$};
    \draw[thin,colorPrim] (A) -- (C);
    \draw[thin,colorPrim] (B) -- (D);
    \draw[thick,dashed,colorSec] (M) --(A) -- (I) -- (N);
  \end{tikzpicture}
\end{center}